 10:21, 26 февраля 2019
ФСБ сорвала диверсию уштаб-квартиры ГРУ
Один из главарей террористической организации «Исламское государство» (ИГ, запрещена в России ) Тоджиддин Назаров (Абу-Усама Нораки) готовил террористические атаки на ГРУ и МЦК (Московское центральное кольцо). Об этом пишет газета «Коммерсантъ».Готовившиеся диверсии предотвратили сотрудники ФСБ, задержавшие две группировки террористов. Нораки скрывается в иракском Мосуле, российским спецслужбам пока не удалось его поймать.Первая террористическая группировка была создана в Москве в 2016 году рабочим из Таджикистана Мусалимом Бабаевым, ставшим приверженцем радикального ислама после полученных в интернете знаний. В московских мечетях он собрал единомышленников: таджиков, дагестанцев, армянина и русского. В чайхане они познакомились со строителем из Таджикистана Наимом Махмадалиевым, который через Telegram и Zello свел их с главарем ИГ Нораки. Тот и поручил группировке готовить теракт против военнослужащих ГРУ. Планировалось взорвать грузовики с солдатами у штаб-квартиры разведки на Хорошевском шоссе в Москве. Нораки снабдил Бабаева и его сообщников видеоинструкцией по изготовлению из подручных средств взрывного устройства, но собрать бомбу они не успели, их задержала ФСБ 6 сентября 2016 года.Нораки  сформировал в Москве еще одну диверсионно-террористическую бригаду ИГ, в которую вошли трое граждан Таджикистана: торговец Бахтиер Махмудов, разнорабочий Зафархон Рахматов и врач Руслан Баширов. Главарь ИГ завербовал их через Telegram и Zello, снабдил двумя автоматами АКС-74 и гранатами. Пользуясь видеоинструкцией террористов, участники группировки изготовили два взрывных устройства. Они должны были привести их в действие 12 декабря 2017 года —  в День Конституции на Московском центральном кольце, подорвав поезд с пассажирами, и одновременно в торговом центре «Эдельвейс» в подмосковной Балашихе. Террористы планировали расстреливать выживших людей из автоматов.ФСБ задержала их накануне диверсий. Участники обеих группировок были осуждены и получили от 14 до 19 лет.По данным спецслужб, Нораки также причастен к убийству четырех туристов в Таджикистане. По его указанию сторонники ИГ сбили на автомобиле группу иностранцев на велосипедах, а затем расстреляли их. Ответственность за теракт взяло на себя ИГ.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru

